accessibility stuff

theories/SetModel/HO_acc.v
@@ -1,38 +1,308 @@
-Require Import library.
+Require Import library Arith.
 Require Import ZF_axioms ZF_library ZF_nat ZF_acc.
-Require Import HO.
+Require Import HO HO_pi HO_box.
+
+Definition ext := ctxExt.
+Definition var0 := ctx_var0.
+Definition wk := ctx_wk.
+
+Lemma ctxExt_typing {n : nat} {Γ γ a : ZFSet} {A : ZFSet -> ZFSet} 
+  (HA : ∀ γ ∈ Γ, A γ ∈ 𝕌 n) (Hγ : γ ∈ Γ) (Ha : a ∈ 𝕌el n (A γ)) : ⟨ γ ; a ⟩ ∈ ctxExt n Γ A.
+Proof.
+  apply setMkSigma_typing ; try assumption.
+  clear γ a Hγ Ha. intros γ Hγ. apply 𝕌el_typing. now apply HA.
+Qed.
 
 Definition ctxExt2 (n : nat) (Γ : ZFSet) (A : ZFSet -> ZFSet) : ZFSet :=
-  ctxExt n (ctxExt n Γ A) (fun γa => A (ctx_wk n Γ A γa)).
+  ctxExt n (ctxExt n Γ A) (fun γa => A (wk n Γ A γa)).
 
 (* Accessibility predicate *)
 
-Definition accTy_HO (A R a : ZFSet -> ZFSet) : ZFSet -> ZFSet :=
-  fun γ => subsingl (acc (A γ) (fun x y => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ ; y ⟩ ; x ⟩) (a γ)).
+Definition accTy_HO (n : nat) (A R a : ZFSet -> ZFSet) : ZFSet -> ZFSet :=
+  fun γ => subsingl (acc (𝕌el n (A γ)) (fun x y => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ ; y ⟩ ; x ⟩) (a γ)).
 
 Lemma accTy_HO_cong {n : nat} {Γ : ZFSet} {A1 A2 R1 R2 a1 a2 : ZFSet -> ZFSet}
   (HAe : ∀ γ ∈ Γ, A1 γ ≡ A2 γ) (HRe : ∀ γaa ∈ ctxExt2 n Γ A1, R1 γaa ≡ R2 γaa) (Hae : ∀ γ ∈ Γ, a1 γ ≡ a2 γ) :
-  ∀ γ ∈ Γ, accTy_HO A1 R1 a1 γ ≡ accTy_HO A2 R2 a2 γ.
+  ∀ γ ∈ Γ, accTy_HO n A1 R1 a1 γ ≡ accTy_HO n A2 R2 a2 γ.
 Proof.
 Admitted.
 
 Lemma accTy_HO_typing {n : nat} {Γ : ZFSet} {A R a : ZFSet -> ZFSet}
   (HA : ∀ γ ∈ Γ, A γ ∈ 𝕌 n) (HR : ∀ γaa ∈ ctxExt2 n Γ A, R γaa ∈ Ω)
   (Ha : ∀ γ ∈ Γ, a γ ∈ 𝕌el n (A γ)) :
-  ∀ γ ∈ Γ, accTy_HO A R a γ ∈ Ω.
+  ∀ γ ∈ Γ, accTy_HO n A R a γ ∈ Ω.
 Proof.
   intros γ Hγ. unfold accTy_HO. apply subsingl_typing.
 Qed.
 
+
+
 (* Eliminator of accessibility *)
 
-Definition accelimTm_HO (n : nat) (A R P p a : ZFSet -> ZFSet) :=
-  fun γ => accrec n (A γ) (fun x y => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ ; y ⟩ ; x ⟩) (fun x => P ⟨ γ ; x ⟩) (fun x f => p ⟨ ⟨ γ ; x ⟩ ; f ⟩) (a γ).
+Definition adjust_aux (m : nat) (A : ZFSet) (R : ZFSet -> ZFSet -> SProp) (a f b : ZFSet) :=
+  relToGraph (subsingl (R b a)) (𝕍 m) (HO_rel (fun _ => setAppArr { x ϵ A ∣ R x a } (𝕍 m) f b)).
+
+Definition adjust (n m : nat) (A : ZFSet) (R : ZFSet -> ZFSet -> SProp) (a f : ZFSet) : ZFSet :=
+  relToGraph A (𝕍 (max n m)) (HO_rel (fun b => adjust_aux m A R a f b)).
+
+Definition accelimTm_HO (n m : nat) (A R P p a : ZFSet -> ZFSet) :=
+  fun γ => accrec m (𝕌el n (A γ)) (fun x y => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ ; y ⟩ ; x ⟩) (fun x => 𝕌el m (P ⟨ γ ; x ⟩))
+             (fun x f => p ⟨ ⟨ γ ; x ⟩ ; adjust n m (𝕌el n (A γ)) (fun x y => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ ; y ⟩ ; x ⟩) x f ⟩) (a γ).
+
+Lemma adjust_aux_typing {m : nat} {A f a b : ZFSet} {P : ZFSet -> ZFSet} {R : ZFSet -> ZFSet -> SProp}
+  (HP : ∀ a ∈ A, P a ∈ 𝕍 m) (Ha : a ∈ A)
+  (Hf : f ∈ { b ϵ A ∣ R b a } ⇒ 𝕍 m) (Hf2 : ∀ b ∈ A, R b a -> setAppArr { x ϵ A ∣ R x a } (𝕍 m) f b ∈ P b)
+  (Hb : b ∈ A) :
+  adjust_aux m A R a f b ∈ setPi m (subsingl (R b a)) (fun _ : ZFSet => P b).
+Proof.
+  apply ZFincomp. split.
+  - apply relToGraph_typing. apply HO_rel_typing. intros x Hx. apply subsingl_true_if in Hx.
+    apply setAppArr_typing. exact Hf. apply ZFincomp. now split.
+  - intros x Hx. refine (transpS (fun X => X ∈ P b) (sym (setAppArr_HO _ Hx)) _).
+    + clear x Hx. intros x Hx. apply subsingl_true_if in Hx. 
+      apply (setAppArr_typing Hf). apply ZFincomp. now split.
+    + apply Hf2. exact Hb. now apply subsingl_true_if in Hx.
+Qed.
+
+Lemma adjust_aux_sorting {n m : nat} {A f a b : ZFSet} {P : ZFSet -> ZFSet} {R : ZFSet -> ZFSet -> SProp}
+  (HA : A ∈ 𝕍 n) (HP : ∀ a ∈ A, P a ∈ 𝕍 m) (Ha : a ∈ A)
+  (Hf : f ∈ { b ϵ A ∣ R b a } ⇒ 𝕍 m) (Hf2 : ∀ b ∈ A, R b a -> setAppArr { x ϵ A ∣ R x a } (𝕍 m) f b ∈ P b)
+  (Hb : b ∈ A) :
+  adjust_aux m A R a f b ∈ 𝕍 (Nat.max n m).
+Proof.
+  eapply (ZFuniv_trans _ _ (setPi m (subsingl (R b a)) (fun _ => P b))).
+  + now apply adjust_aux_typing.
+  + eapply univ_le_incl. apply Nat.le_max_r. apply setPi_typing.
+    * eapply ZFuniv_trans. apply subsingl_typing. apply Ω_typing.
+    * intros x Hx. now apply HP.
+Qed.
+
+Lemma adjust_typing {n m : nat} {A f a : ZFSet} {P : ZFSet -> ZFSet} {R : ZFSet -> ZFSet -> SProp}
+  (HA : A ∈ 𝕍 n) (HP : ∀ a ∈ A, P a ∈ 𝕍 m) (Ha : a ∈ A)
+  (Hf : f ∈ { b ϵ A ∣ R b a } ⇒ 𝕍 m) (Hf2 : ∀ b ∈ A, R b a -> setAppArr { x ϵ A ∣ R x a } (𝕍 m) f b ∈ P b) :
+  adjust n m A R a f ∈ setPi (Nat.max n m) A (fun b => setPi m (subsingl (R b a)) (fun _ => P b)).
+Proof.
+  apply ZFincomp. split.
+  - apply relToGraph_typing. apply HO_rel_typing. intros b Hb. now apply (adjust_aux_sorting HA HP Ha Hf Hf2 Hb).
+  - intros b Hb. refine (transpS (fun X => X ∈ _) (sym (setAppArr_HO _ Hb)) _).
+    clear b Hb. intros b Hb.
+    + now apply (adjust_aux_sorting HA HP Ha Hf Hf2 Hb).
+    + now apply adjust_aux_typing. 
+Qed.
+
+Lemma subsingl_eta {P : ZFSet} (HP : P ∈ Ω) : subsingl (∅ ∈ P) ≡ P.
+Proof.
+  apply ZFext.
+  - intros x Hx. destruct (sym (proof_irr (subsingl_typing _) _ Hx)). now apply subsingl_true_if in Hx.
+  - intros x Hx. destruct (sym (proof_irr HP _ Hx)). now apply subsingl_true_iff.
+Qed.
+
+Lemma adjust_HO_typing {n m : nat} {Γ γ f a : ZFSet} {A R P p : ZFSet -> ZFSet} 
+  (HA : ∀ γ ∈ Γ, A γ ∈ 𝕌 n) (A' := fun γa => A (wk n Γ A γa))
+  (HR : ∀ γaa ∈ ext n (ext n Γ A) A', R γaa ∈ Ω) (HP : ∀ γa ∈ ext n Γ A, P γa ∈ 𝕌 m)
+  (R' := fun γaa => R γaa)
+  (P' := fun γaah => P ⟨ wk n Γ A (wk n (ext n Γ A) A' (wk 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R) γaah))
+                       ; var0 n (ext n Γ A) A' (wk 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R) γaah) ⟩)
+  (B := fun γa => piTy_HO n m A' (piTy_HO 0 m (boxTy_HO R') P') γa)
+  (Hp : ∀ γax ∈ ext (max n m) (ext n Γ A) B, p γax ∈ 𝕌el m (P (wk (max n m) (ext n Γ A) B γax)))
+  (Ha : a ∈ 𝕌el n (A γ)) (Ha2 : ∀ b ∈ 𝕌el n (A γ), ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; a ⟩; b ⟩ -> acc (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) b) 
+  (Hγ : γ ∈ Γ) (Hf : f ∈ {b ϵ 𝕌el n (A γ) ∣ ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; a ⟩; b ⟩} ⇒ 𝕍 m)
+  (Hf2 : ∀ b ∈ 𝕌el n (A γ), ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; a ⟩; b ⟩ -> setAppArr {b ϵ 𝕌el n (A γ) ∣ ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; a ⟩; b ⟩} (𝕍 m) f b ∈ 𝕌el m (P ⟨ γ; b ⟩)) :
+  adjust n m (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) a f ∈ 𝕌el (Nat.max n m) (B ⟨ γ; a ⟩).
+Proof.
+(* Typing auxiliary definitions *)
+  assert (Nat.max 0 m ≡ m) as Hmax.
+  { rewrite (PeanoNat.Nat.max_0_l m). reflexivity. }
+  assert (∀ γa ∈ ext n Γ A, A' γa ∈ 𝕌 n) as HA'.
+  { intros γa Hγa. unfold A'. apply HA. now apply ctx_wk_typing. }
+  assert (∀ γaa ∈ ext n (ext n Γ A) A', boxTy_HO R' γaa ∈ 𝕌 0) as HR'.
+  { apply boxTy_HO_typing. exact HR. }
+  assert (∀ γaah ∈ ext 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R), P' γaah ∈ 𝕌 m) as HP'.
+  { intros γaah Hγaah. unfold P'. apply HP. apply (ctxExt_typing HA).
+    - apply ctx_wk_typing. exact HA. apply ctx_wk_typing. exact HA'. now apply ctx_wk_typing.
+    - apply (ctx_var0_typing HA'). now apply ctx_wk_typing. }
+  assert (∀ γaa ∈ (ext n (ext n Γ A) A'), piTy_HO 0 m (boxTy_HO R') P' γaa ∈ 𝕌 m) as HPi.
+  { refine (transpS (fun X => ∀ x ∈ ext n (ext n Γ A) A', piTy_HO 0 m (boxTy_HO R') P' x ∈ 𝕌 X) Hmax _).
+    apply piTy_HO_typing. exact HR'. exact HP'. }
+  assert (∀ γa ∈ ext n Γ A, B γa ∈ 𝕌 (max n m)) as HB.
+  { unfold B. now apply piTy_HO_typing. }
+  assert (⟨ γ ; a ⟩ ∈ ext n Γ A) as Hγa.
+  { now apply ctxExt_typing. }
+  (* Proving the goal *)
+  unfold B. refine (transpS (fun X => _ ∈ X) (sym (el_piTy HA' HPi Hγa)) _).
+  refine (transpS (fun X => adjust n m (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) a f ∈ X) _
+            (adjust_typing (P := fun b => 𝕌el m (P ⟨ γ ; b ⟩)) _ _ Ha Hf Hf2)).
+  - refine (trans (sym _) (fequal (fun X => setPi (max n m) (𝕌el n (A X)) _) (sym (ctxExtβ1 HA Hγ Ha)))).
+    apply setPi_cong. intros b Hb.
+    assert (b ∈ 𝕌el n (A' ⟨ γ; a ⟩)) as Hb2.
+    { exact (transpS (fun X => b ∈ 𝕌el n (A X)) (sym (ctxExtβ1 HA Hγ Ha)) Hb). }
+    assert (⟨ ⟨ γ; a ⟩; b ⟩ ∈ ext n (ext n Γ A) A') as Hγaa.
+    { apply (ctxExt_typing HA' Hγa Hb2). }
+    refine (transpS (fun X => 𝕌el X _ ≡ setPi X _ _) Hmax _).
+    refine (trans (el_piTy (Γ := ext n (ext n Γ A) A') HR' HP' Hγaa) _).
+    refine (trans _ (fequal (fun X => setPi _ X _) (trans (el_boxTy (n := 0) HR _ Hγaa) (sym (subsingl_eta (HR _ Hγaa)))))).
+    apply setPi_cong. intros x Hx. refine (fequal2 (fun X Y => 𝕌el m (P ⟨ X ; Y ⟩)) _ _).
+    + refine (trans (fequal (fun X => wk n Γ A (wk n _ A' X)) (ctxExtβ1 HR' Hγaa Hx)) _).
+      refine (trans (fequal (fun X => wk n Γ A X) (ctxExtβ1 HA' Hγa Hb2)) _). 
+      now apply ctxExtβ1.
+    + refine (trans (fequal (fun X => var0 n (ext n Γ A) A' X) (ctxExtβ1 HR' Hγaa Hx)) _).
+      now apply ctxExtβ2.
+  - apply 𝕌el_typing. now apply HA.
+  - intros c Hc. apply 𝕌el_typing. apply HP. now apply ctxExt_typing.
+Qed.
+
+(* Lemma adjust_HO_typing {n m : nat} {Γ γ f a : ZFSet} {A R P p : ZFSet -> ZFSet}  *)
+(*   (HA : ∀ γ ∈ Γ, A γ ∈ 𝕌 n) (A' := fun γa => A (wk n Γ A γa)) *)
+(*   (HR : ∀ γaa ∈ ext n (ext n Γ A) A', R γaa ∈ Ω) (HP : ∀ γa ∈ ext n Γ A, P γa ∈ 𝕌 m) *)
+(*   (R' := fun γaa => R γaa) *)
+(*   (P' := fun γaah => P ⟨ wk n Γ A (wk n (ext n Γ A) A' (wk 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R) γaah)) *)
+(*                        ; var0 n (ext n Γ A) A' (wk 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R) γaah) ⟩) *)
+(*   (B := fun γa => piTy_HO n m A' (piTy_HO 0 m (boxTy_HO R') P') γa) *)
+(*   (Hp : ∀ γax ∈ ext (max n m) (ext n Γ A) B, p γax ∈ 𝕌el m (P (wk (max n m) (ext n Γ A) B γax))) *)
+(*   (Ha : a ∈ 𝕌el n (A γ)) (Ha2 : ∀ b ∈ 𝕌el n (A γ), ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; a ⟩; b ⟩ -> acc (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) b)  *)
+(*   (Hγ : γ ∈ Γ) (Hf : f ∈ {b ϵ 𝕌el n (A γ) ∣ ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; a ⟩; b ⟩} ⇒ 𝕍 m) *)
+(*   (Hf2 : ∀ b ∈ 𝕌el n (A γ), ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; a ⟩; b ⟩ -> setAppArr {b ϵ 𝕌el n (A γ) ∣ ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; a ⟩; b ⟩} (𝕍 m) f b ∈ 𝕌el m (P ⟨ γ; b ⟩)) : *)
+(*   p ⟨ ⟨ γ; a ⟩; adjust n m (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) a f ⟩ ∈ 𝕌el m (P ⟨ γ; a ⟩). *)
+
+Lemma accelimTm_HO_typing {n m : nat} {Γ : ZFSet} {A R P p a : ZFSet -> ZFSet} 
+  (HA : ∀ γ ∈ Γ, A γ ∈ 𝕌 n) (A' := fun γa => A (wk n Γ A γa))
+  (HR : ∀ γaa ∈ ext n (ext n Γ A) A', R γaa ∈ Ω) (HP : ∀ γa ∈ ext n Γ A, P γa ∈ 𝕌 m)
+  (R' := fun γaa => R γaa)
+  (P' := fun γaah => P ⟨ wk n Γ A (wk n (ext n Γ A) A' (wk 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R) γaah))
+                       ; var0 n (ext n Γ A) A' (wk 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R) γaah) ⟩)
+  (B := fun γa => piTy_HO n m A' (piTy_HO 0 m (boxTy_HO R') P') γa)
+  (Hp : ∀ γax ∈ ext (max n m) (ext n Γ A) B, p γax ∈ 𝕌el m (P (wk (max n m) (ext n Γ A) B γax)))
+  (Ha : ∀ γ ∈ Γ, a γ ∈ 𝕌el n (A γ)) (Hq : ∀ γ ∈ Γ, ∅ ∈ accTy_HO n A R a γ) :
+  ∀ γ ∈ Γ, accelimTm_HO n m A R P p a γ ∈ 𝕌el m (P ⟨ γ ; a γ ⟩).
+Proof.
+  (* Typing auxiliary definitions *)
+  assert (Nat.max 0 m ≡ m) as Hmax.
+  { rewrite (PeanoNat.Nat.max_0_l m). reflexivity. }
+  assert (∀ γa ∈ ext n Γ A, A' γa ∈ 𝕌 n) as HA'.
+  { intros γa Hγa. unfold A'. apply HA. now apply ctx_wk_typing. }
+  assert (∀ γaa ∈ ext n (ext n Γ A) A', boxTy_HO R' γaa ∈ 𝕌 0) as HR'.
+  { apply boxTy_HO_typing. exact HR. }
+  assert (∀ γaah ∈ ext 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R), P' γaah ∈ 𝕌 m) as HP'.
+  { intros γaah Hγaah. unfold P'. apply HP. apply (ctxExt_typing HA).
+    - apply ctx_wk_typing. exact HA. apply ctx_wk_typing. exact HA'. now apply ctx_wk_typing.
+    - apply (ctx_var0_typing HA'). now apply ctx_wk_typing. }
+  assert (∀ γaa ∈ (ext n (ext n Γ A) A'), piTy_HO 0 m (boxTy_HO R') P' γaa ∈ 𝕌 m) as HPi.
+  { refine (transpS (fun X => ∀ x ∈ ext n (ext n Γ A) A', piTy_HO 0 m (boxTy_HO R') P' x ∈ 𝕌 X) Hmax _).
+    apply piTy_HO_typing. exact HR'. exact HP'. }
+  assert (∀ γa ∈ ext n Γ A, B γa ∈ 𝕌 (max n m)) as HB.
+  { unfold B. now apply piTy_HO_typing. }
+  (* Proving the goal *)
+  intros γ Hγ. cbn. unfold accelimTm_HO. 
+  assert (acc (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) (a γ)) as Hq'.
+  { specialize (Hq γ Hγ). cbn in Hq. apply subsingl_true_if in Hq. exact Hq. }
+  refine (accrec_typing (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) (P := fun x => 𝕌el m (P ⟨ γ; x ⟩)) _ _ (Ha γ Hγ) Hq').
+  - clear a Ha Hq Hq'. intros a Ha. apply 𝕌el_typing. apply HP. now apply ctxExt_typing. 
+  - clear a Ha Hq Hq'. intros a Ha f Hf Ha2 Hf2.
+    assert (⟨ γ ; a ⟩ ∈ ext n Γ A) as Hγa.
+    { now apply ctxExt_typing. }
+    assert (adjust n m (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) a f ∈ 𝕌el (Nat.max n m) (B ⟨ γ; a ⟩)) as Hf3.
+    { apply (adjust_HO_typing HA HR HP Hp Ha Ha2 Hγ Hf Hf2). }
+    assert (wk (Nat.max n m) (ext n Γ A) B ⟨ ⟨ γ; a ⟩
+                                           ; adjust n m (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) a f ⟩ ≡ ⟨ γ; a ⟩) as H.
+    { apply (ctxExtβ1 HB). now apply ctxExt_typing. apply Hf3. }
+    refine (transpS (fun X => _ ∈ 𝕌el m (P X)) H _). apply Hp.
+    apply (ctxExt_typing HB). now apply ctxExt_typing. exact Hf3.
+Qed.
+
+Definition double_wk1 (Γ : ZFSet) (n : nat) (A : ZFSet -> ZFSet) (m : nat) (B : ZFSet -> ZFSet)
+  (l : nat) (C : ZFSet -> ZFSet) (γabc : ZFSet) : ZFSet.
+Admitted.
+
+Definition double_wk2 (Γ : ZFSet) (n : nat) (A : ZFSet -> ZFSet) (m : nat) (B : ZFSet -> ZFSet)
+  (l : nat) (C : ZFSet -> ZFSet) (k : nat) (D : ZFSet -> ZFSet) (γabcd : ZFSet) : ZFSet.
+Admitted.
+
+Definition double_wk3 (Γ : ZFSet) (n : nat) (A : ZFSet -> ZFSet) (m : nat) (B : ZFSet -> ZFSet)
+  (l : nat) (C : ZFSet -> ZFSet) (k : nat) (D : ZFSet -> ZFSet) (j : nat) (E : ZFSet -> ZFSet) (γabcde : ZFSet) : ZFSet.
+Admitted.
+
+Lemma accelimTm_HO_β {n m : nat} {Γ : ZFSet} {A R P p a : ZFSet -> ZFSet} 
+  (HA : ∀ γ ∈ Γ, A γ ∈ 𝕌 n) (A' := fun γa => A (wk n Γ A γa))
+  (HR : ∀ γaa ∈ ext n (ext n Γ A) A', R γaa ∈ Ω) (HP : ∀ γa ∈ ext n Γ A, P γa ∈ 𝕌 m)
+  (P' := fun γaah => P ⟨ wk n Γ A (wk n (ext n Γ A) A' (wk 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R) γaah))
+                       ; var0 n (ext n Γ A) A' (wk 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R) γaah) ⟩)
+  (B := fun γa => piTy_HO n m A' (piTy_HO 0 m (boxTy_HO R) P') γa)
+  (Hp : ∀ γax ∈ ext (max n m) (ext n Γ A) B, p γax ∈ 𝕌el m (P (wk (max n m) (ext n Γ A) B γax)))
+  (Ha : ∀ γ ∈ Γ, a γ ∈ 𝕌el n (A γ)) (Hq : ∀ γ ∈ Γ, ∅ ∈ accTy_HO n A R a γ)
+  (t2 := fun γa (* ext n Γ A *) => R ⟨ γa ; a (wk n Γ A γa) ⟩)
+  (Awk := fun (* ext 0 (ext n Γ A) t2 *) γah => A' (wk 0 (ext n Γ A) t2 γah))
+  (Awk2 := fun (* ext n (ext 0 (ext n Γ A) t2) Awk *) γaha => A (wk n (ext 0 (ext n Γ A) t2) Awk γaha))
+  (Rwk := fun (* ext n (ext n (ext 0 (ext n Γ A) t2) Awk) Awk2 *) γahaa => R (double_wk2 Γ n A 0 t2 n Awk n Awk2 γahaa))
+  (Pwk := fun (* ext n (ext 0 (ext n Γ A) t2) Awk *) γaha => P (double_wk1 Γ n A 0 t2 n Awk γaha))
+  (P'wk := fun (* ext 0 (ext n (ext n (ext 0 (ext n Γ A) t2) Awk) Awk2) (boxTy_HO Rwk) *) γahaah => double_wk3 Γ n A 0 t2 n Awk n Awk2 0 (boxTy_HO Rwk) γahaah)
+  (Bwk := fun (* ext n (ext 0 (ext n Γ A) t2) Awk *) γaha => piTy_HO n m Awk2 (piTy_HO 0 m (boxTy_HO Rwk) P') γaha)
+  (pwk := fun (* ext (max n m) (ext n (ext 0 (ext n Γ A) t2) Awk) Bwk *) γahax => p (double_wk2 Γ n A 0 t2 n Awk (max n m) Bwk γahax))
+  (t1 := fun γah (* ext 0 (ext n Γ A) t2 *) => accelimTm_HO n m Awk Rwk Pwk pwk (fun γah => var0 n Γ A (wk 0 (ext n Γ A) t2 γah)) γah)
+  (t3 := fun γa (* ext n Γ A *) => lamTm_HO 0 m t2 t1 γa)
+  (t5 := fun γ => lamTm_HO n m A t3 γ) :
+  ∀ γ ∈ Γ, accelimTm_HO n m A R P p a γ ≡ p ⟨ ⟨ γ ; a γ ⟩ ; t5 γ ⟩.
+Proof.
+  (* Typing auxiliary definitions *)
+  assert (Nat.max 0 m ≡ m) as Hmax.
+  { rewrite (PeanoNat.Nat.max_0_l m). reflexivity. }
+  assert (∀ γa ∈ ext n Γ A, A' γa ∈ 𝕌 n) as HA'.
+  { intros γa Hγa. unfold A'. apply HA. now apply ctx_wk_typing. }
+  assert (∀ γaa ∈ ext n (ext n Γ A) A', boxTy_HO R γaa ∈ 𝕌 0) as HR'.
+  { apply boxTy_HO_typing. exact HR. }
+  assert (∀ γaah ∈ ext 0 (ext n (ext n Γ A) A') (boxTy_HO R), P' γaah ∈ 𝕌 m) as HP'.
+  { intros γaah Hγaah. unfold P'. apply HP. apply (ctxExt_typing HA).
+    - apply ctx_wk_typing. exact HA. apply ctx_wk_typing. exact HA'. now apply ctx_wk_typing.
+    - apply (ctx_var0_typing HA'). now apply ctx_wk_typing. }
+  assert (∀ γaa ∈ (ext n (ext n Γ A) A'), piTy_HO 0 m (boxTy_HO R) P' γaa ∈ 𝕌 m) as HPi.
+  { refine (transpS (fun X => ∀ x ∈ ext n (ext n Γ A) A', piTy_HO 0 m (boxTy_HO R) P' x ∈ 𝕌 X) Hmax _).
+    apply piTy_HO_typing. exact HR'. exact HP'. }
+  assert (∀ γa ∈ ext n Γ A, B γa ∈ 𝕌 (max n m)) as HB.
+  { unfold B. now apply piTy_HO_typing. }
+  (* rough... *)
+  intros γ Hγ.
+  assert (acc (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) (a γ)) as Hq'.
+  { specialize (Hq γ Hγ). cbn in Hq. apply subsingl_true_if in Hq. exact Hq. }
+  cbn. unfold accelimTm_HO. refine (trans _ _).
+  - refine (accrec_β (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) (P := fun x => 𝕌el m (P ⟨ γ; x ⟩)) _ _ (Ha γ Hγ) Hq').
+    + clear a Ha Hq Hq' t1 t2 t3 t5 Awk Awk2 Rwk Pwk P'wk Bwk pwk.
+      intros a Ha. apply 𝕌el_typing. apply HP. now apply ctxExt_typing. 
+    + clear a Ha Hq Hq' t1 t2 t3 t5 Awk Awk2 Rwk Pwk P'wk Bwk pwk.
+      intros a Ha f Hf Ha2 Hf2. assert (⟨ γ ; a ⟩ ∈ ext n Γ A) as Hγa.
+      { now apply ctxExt_typing. }
+      assert (adjust n m (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) a f ∈ 𝕌el (Nat.max n m) (B ⟨ γ; a ⟩)) as Hf3.
+      { apply (adjust_HO_typing HA HR HP Hp Ha Ha2 Hγ Hf Hf2). }
+      assert (wk (Nat.max n m) (ext n Γ A) B ⟨ ⟨ γ; a ⟩
+                                               ; adjust n m (𝕌el n (A γ)) (fun x y : ZFSet => ∅ ∈ R ⟨ ⟨ γ; y ⟩; x ⟩) a f ⟩ ≡ ⟨ γ; a ⟩) as H.
+      { apply (ctxExtβ1 HB). now apply ctxExt_typing. apply Hf3. }
+      refine (transpS (fun X => _ ∈ 𝕌el m (P X)) H _). apply Hp.
+      apply (ctxExt_typing HB). now apply ctxExt_typing. exact Hf3.
+  - refine (fequal (fun X => p ⟨ ⟨ γ ; a γ ⟩ ; X ⟩) _). unfold t5. 
+    (* les deux sont dans 𝕌el m (B ⟨ γ ; a γ ⟩), qui est un pi-type, donc on peut utiliser funext *)
+Admitted.
+
+
+
+Lemma accrec_typing {n : nat} (A : ZFSet) (R : ZFSet -> ZFSet -> SProp)
+  {P : ZFSet -> ZFSet} {rec : ZFSet -> ZFSet -> ZFSet} (HP : ∀ a ∈ A, P a ∈ 𝕍 n)
+  (Hrec : ∀ a ∈ A, ∀ f ∈ { b ϵ A ∣ R b a } ⇒ 𝕍 n,
+      (∀ b ∈ A, R b a -> acc A R b) -> (∀ b ∈ A, R b a -> setAppArr { b ϵ A ∣ R b a } (𝕍 n) f b ∈ P b) -> rec a f ∈ P a)
+  {a : ZFSet} (Ha : a ∈ A) (HRa : acc A R a) :
+  accrec n A R P rec a ∈ P a.
+
+Lemma accrec_β {n : nat} (A : ZFSet) (R : ZFSet -> ZFSet -> SProp)
+  {P : ZFSet -> ZFSet} {rec : ZFSet -> ZFSet -> ZFSet} (HP : ∀ a ∈ A, P a ∈ 𝕍 n)
+  (Hrec : ∀ a ∈ A, ∀ f ∈ { b ϵ A ∣ R b a } ⇒ 𝕍 n,
+      (∀ b ∈ A, R b a -> acc A R b) -> (∀ b ∈ A, R b a -> setAppArr { b ϵ A ∣ R b a } (𝕍 n) f b ∈ P b) -> rec a f ∈ P a)
+  {a : ZFSet} (Ha : a ∈ A) (HRa : acc A R a) :
+  accrec n A R P rec a ≡ rec a (relToGraph { b ϵ A ∣ R b a } (𝕍 n) (HO_rel (fun b => accrec n A R P rec b))).
+
+
 
 (* Clipped version *)
 
-Definition accTy_cl (Γ : ZFSet) (A R a : ZFSet -> ZFSet) : ZFSet -> ZFSet :=
-  clip Γ (accTy_HO A R a).
+Definition accTy_cl (Γ : ZFSet) (n : nat) (A R a : ZFSet -> ZFSet) : ZFSet -> ZFSet :=
+  clip Γ (accTy_HO n A R a).
 
-Definition accelimTm_cl (Γ : ZFSet) (n : nat) (A R P p a : ZFSet -> ZFSet) :=
-  clip Γ (accelimTm_HO n A R P p a).
+Definition accelimTm_cl (Γ : ZFSet) (n m : nat) (A R P p a : ZFSet -> ZFSet) :=
+  clip Γ (accelimTm_HO n m A R P p a).
+
